//import { questionsProva1, questionsProva2, questionsProva3 } from './questions'; // Importar as listas de perguntas
export const questionsProva1 = [
  {
    question: 'Quem é considerado o fundador do estilo Shotokan de karatê?',
    options: ['Masutatsu Oyama', 'Chojun Miyagi', 'Gichin Funakoshi', 'Kenwa Mabuni'],
    correctAnswerIndex: 2,
  },
  {
    question: 'Qual é a faixa mais alta no sistema de graduação do karatê shotokan?',
    options: ['Faixa vermelha e preta', 'Faixa preta', 'Faixa coral', 'Faixa dourada'],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: 'O que significa a palavra "sensei" em japonês?',
    options: ['Guerreiro', 'Mestre', 'Discípulo', 'Iniciante'],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: 'Qual é o significado da palavra "kiai" em japonês?',
    options: ['Grito de energia', 'Postura defensiva', 'Sequência de movimentos', 'Nenhuma das opções acima'],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question: 'Qual é a tradução literal do termo "karatê-do" em japonês?',
    options: ['Arte marcial japonesa', 'Caminho das mãos vazias', 'Estilo de luta sem armas', 'Nenhuma das opções acima'],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: 'Qual dos seguintes não é considerado um estilo de karatê?',
    options: ['Karate Combat', 'Goju-Ryu', 'Kyokushin', 'Wado-Ryu'],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question: 'Qual é o principal foco do karatê?',
    options: ['Técnicas de imobilização', 'Técnicas de projeção', 'Técnicas de ataque e defesa com as mãos e pés', 'Técnicas de estrangulamento'],
    correctAnswerIndex: 2,
  },
  {
    question: 'Qual é o nome da técnica de soco reto no karatê?',
    options: ['Gyaku zuki', 'Oi zuki', 'Ura zuki', 'Nenhuma das opções acima'],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: 'Em que ano o karatê participou dos jogos olímpicos?',
    options: ['Seul 1988', 'Barcelona 1992', 'Tóquio 2020', 'Nunca foi incluído'],
    correctAnswerIndex: 2,
  },
  {
    question: 'Qual é o termo japonês usado para descrever uma sequência de movimentos predefinidos no karatê?',
    options: ['Dojo kun', 'Kumite', 'Budo', 'Kata'],
    correctAnswerIndex: 3,
  },
  // Adicione mais perguntas aqui...
];
export const questionsProva2 = [
  {
    question: 'Qual é o nome da técnica de defesa pessoal no karatê?',
    options: ['Kihon', 'Kumite', 'Yakusoku kumite', 'Goshin jutsu'],
    correctAnswerIndex: 3,
  },
  {
    question: 'O que é jyu kumite?',
    options: ['Treinamento de movimentos de ataque e defesa', 'Treinamento de luta livre, sem regras', 'Sequência coreografada de movimentos', 'Nenhuma das opções acima'],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: 'Qual é a importância do kata no karatê?',
    options: ['Desenvolver a resistência física', 'Melhorar o equilíbrio e a postura', 'Aprimorar a técnica e a força mental', 'Desenvolver a flexibilidade'],
    correctAnswerIndex: 2,
  },
  {
    question: 'Qual desses kata é considerado mais avançado no estilo Shotokan de karatê?',
    options: ['Heian Shodan', 'Bassai Dai', 'Tekki Shodan', 'Gojushiho Sho'],
    correctAnswerIndex: 3,
  },
  {
    question: 'Qual dos kata abaixo não faz parte do estilo Shotokan?',
    options: ['Gankaku', 'Jiin', 'Hangetsu', 'Kururunfa'],
    correctAnswerIndex: 3,
  },
  {
    question: 'Qual é o principal objetivo do treinamento de kihon no karatê?',
    options: ['Desenvolver a força física', 'Aprimorar a técnica básica', 'Aprender técnicas de projeção', 'Desenvolver a velocidade e agilidade'],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: 'Qual é o principal órgão regulador do karatê no mundo?',
    options: ['Federação Mundial de Karatê (WKF)', 'Federação Internacional de Karatê (FIK)', 'Federação Internacional de Artes Marciais (FIMAA)', 'Nenhuma das opções acima'],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  {
    question: 'No prática do Karatê Budo temos os conceitos de 心 (Shin), 技 (Gi) e 体 (Tai), que podem ser traduzidos livremente como:',
    options: ['Kata, kihon e kumite', 'Corpo, mente e espírito', 'Técnicas de esquivas', 'Jodan, chudan e gedan'],
    correctAnswerIndex: 1,
  },
  {
    question: 'Migi e Hidari siginificam:',
    options: ['Meditação', 'Começo e término de uma luta', 'Direita e Esquerda', 'São kata avançados'],
    correctAnswerIndex: 2,
  },
  {
    question: 'O que significa o termo "gi" no karatê?',
    options: ['Uniforme de treinamento', 'Etiqueta e cortesia', 'Golpe poderoso', 'Posição de defesa'],
    correctAnswerIndex: 0,
  },
  // Adicione mais perguntas aqui...
];
export const questionsProva3 = [
  {
    question: '???',
    options: ['1', '2', '3', '4'],
    correctAnswerIndex: 2,
  },
  // Adicione mais perguntas aqui...
];
export const questionsProva4 = [
  {
    question: '???',
    options: ['1', '2', '3', '4'],
    correctAnswerIndex: 2,
  },
  // Adicione mais perguntas aqui...
];
